[
    {
        "questionText": "Назовите операцию, входящую в перечень операций при ТО-3 (через 1000 часов работы трактора \"Беларус-1005\")?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 1,
        "answers": [
            "Замена топливного насоса.",
            "Проверка натяжения ремня вентилятора.",
            "Очистка ротора центробежного масляного фильтра."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Как по правилам техники безопасности положено поворачивать ключ при затягивании (отвинчивании) гаек?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "От себя.",
            "На себя.",
            "Не имеет значения."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Каким должен быть зазор между клапаном и коромыслом на непрогретом двигателе Д-243?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 1,
        "answers": [
            "0,25 - 0,30 мм.",
            "0,30 - 0,50 мм.",
            "0,50 - 0,60 мм."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Каким из указанных способов осуществляется изменение температурного режима двигателя Д-120?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "Шторкой.",
            "Жалюзи.",
            "Дроссельным диском вентилятора."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Когда необходимо сливать масло из картера двигателя при проведении ТО-2 трактора?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "После остывания двигателя.",
            "Сразу после остановки двигателя.",
            "При работающем двигателе."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Какова максимально допустимая продолжительность непрерывной работы стартера за одно включение?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "5 с.",
            "15 с.",
            "20 с."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Когда на тракторах \"Беларус-800\" и \"Беларус-820\" применяется \"плавающее положение гидросистемы?\"",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "При работе с навесным орудием без опорных колес.",
            "При работе с навесным орудием с использованием опорных колес.",
            "При работе с прицепным орудием."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Где на тракторе устанавливаются световозвращатели красного цвета, а где белого?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 1,
        "answers": [
            "Сзади - красного, спереди - белого.",
            "Спереди - красного, сзади - белого.",
            "Можно ставить где угодно любые."
        ]
    },
    {
        "questionText": "В каких случаях разрешается эксплуатация самоходной машины?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "На одной оси установлены шины разного размера.",
            "Шина заднего колеса имеет повреждения, обнажающие корд.",
            "Шина заднего колеса имеет местные порезы, не обнажающие корд.",
            "Не разрешается во всех случаях."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Разрешается ли пользоваться задней навеской тракторов \"Беларус\" серии \"900\" при установленном на трактор буксирном устройстве?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 1,
        "answers": [
            "Запрещается.",
            "Допускается в любом случае.",
            "Допускается только с лёгким навесным орудием."
        ]
    }
]